沒錢了？ 中共限制國民換匯 嚴查美元出境

沒錢了？ 中共限制國民換匯 嚴查美元出境

【大紀元2019年08月15日訊】（大紀元記者周慧心採訪報導）中共最近收緊外幣兌換，沒收中國人護照限制出境旅遊，限制海外代購，民眾攜帶超額美元出境可能面臨刑事處罰，香港4,000億外匯儲備被疑借給中共……專家認為，種種跡象表明中共沒錢了。

8月5日人民幣兌美元匯率破7，創下逾11年新低，很多分析人士都認為中共貶值人民幣是為了報復美國對3,000億美元中國商品加徵10%的關稅，並藉此減低關稅帶來的衝擊。

資深投資人張先生對大紀元記者表示：「我不覺得報復是中共最主要的原因，中共絕對不會因為多了10%的關稅就這樣做。（中共）維持了11年，花了上兆的美元來維持匯率，忽然在這個時刻放棄維持7的做法是不可思議的。」

他認為，如果中共故意讓人民幣貶值，會導致眾多利益集團很大的損失。「我相信一定有它無法控制的狀況，我能想到的就是它真的沒有錢了，它沒有足夠的美金來保7。」

吸收外匯 與他國進行本幣交換

中共新華網報導稱，中國已與38個國家和地區的中央銀行或貨幣當局簽署了雙邊本幣互換協議，總金額達3.67萬億元人民幣。截至目前，人民幣貨幣互換的有效協議為29份，總金額3.41萬億元人民幣。

張先生認為，中共與各國簽署本幣交換協議，其目的就是需要外匯。「所以我相信中國的經濟一定是非常糟糕，一般都避免打貨幣戰的，因為貨幣戰是真實的戰爭，是牽動整個世界的，不僅影響到美國、中國，每個國家都會被影響。」

此外，金融界人士一直質疑香港4,000億美元的外匯儲備被借給中共。

匯豐銀行三名高管突然辭職，網上隨即流傳「中國向香港借4,000億美元唔（不）還，滙控CEO辭職」的文章，稱香港將4,000億美元外匯儲備借予內地，而內地並無還款，使用的機制正是「港元人民幣貨幣互換協議」。不過，有關說法已被香港金管局否認。

沒收護照 限制中國民眾出境

張先生表示，最近中共突然禁止國人去台灣自由行，有人認為可能是不想讓大陸人了解香港情況，也有說是報復蔡英文，但他認為這可能跟美元有很大關係。

他介紹說，「就是說你出去國外消費，他們的結算肯定是要用外匯來結帳的，這將是很大一筆錢。如果中國大陸龐大人口出國，其美元結帳數額會非多的。禁止自由行是保外匯的一個可能原因。」

普林斯頓社會學博士、政治與經濟學者程曉農也認為，中共通過限制國人出境來節約外匯。他在一個訪談節目中談到，中共近來要求中小學教師的護照全部上繳，「你要出國，必須教育局領導批准。你們把人民幣都換成美元，都出國去玩，我這外匯儲備就嘩嘩往下掉。我又不能說不許你們去，怎麼辦？我收護照。」

限制中國民眾換匯

除了限制國民出境，中共更限制國民換匯。

「要談到外匯儲備吃緊，其實在過去幾年當中，這個問題早就出來了。」程曉農說，「前些年中共往國內收外匯的辦法，是與反腐敗和在一塊的，比方把吳小暉給抓了，然後把王健林給摁住了，還有王建，逼他們把海外的大量資產給賣了，這錢就轉回來，一方面外匯填了中央的外匯儲備空缺，那麼兌成人民幣後呢，又還了這個公司的帳，等於給中國的銀行注入一點資金。」

程曉農說，現在老百姓的錢包也被中共看上了，就是說你錢包裡不能裝外匯，你要裝了，它就想辦法把錢扣下來，不能讓你把外匯拿走。

今年5月29日，中國社會科學院學部委員余永定教授在「2019金融街論壇年會」上披露了自己取外匯被拒之事。

他說，國家規定每個人每年的外匯額度是5萬，「一天，我想換2萬美元匯到國外。因為我要到國外探親，結果被銀行制止。」

余永定說：「我今年已經71歲了，銀行說年齡已經超過了65歲，65歲以上沒有完整的證明材料，不允許把額度之內的錢匯到國外。我也不知道這是不是央行的政策，可見許多商業銀行為了執行資本管制的規定，想了各種各樣的辦法，防止資本外流。」

程曉農認為，銀行的這個理由很荒唐。「65歲我的錢就不可以拿到國外去？也沒有聽說哪個法律規定65歲。無法無天，反正讓你拿不到外匯。余永定這個案例說明一個問題，現在換外匯越來越緊了。」

各位巴打絲打，頂住呀！
路還很長，記住齊上齊落！

香港人可攻可守！智勇雙全！
記住永不分化！不割蓆！不篤灰！
It’s now or never

上網搵 淨係見大紀元有報 不過係真都唔奇

手持usd cash保平安

可以做內地文宣，同胞們未必在乎民主人權，但一定著緊自己既錢

pish

支爆近了
仲渣港幣等變廢紙

利申：己all in美元現鈔

手持美金保平安

有d會直接係外國搵兌換店拎人仔換

推

【眾籌 Google 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告